import pandas as pd 
import numpy as np
import matplot.pyplot as plt
%matplotlib inline
import seaborn as sns

	#Redaing scv into dataframe

df=pd.read_csv('iris,csv')
df


#Data preprocesssing
df.shape

df.columns

df.dtypes

df.info()

df.describe()


	#Data visualization

sns.ditplot(df['SepslLenghtCm'])

sns.distplot(df['SepalWidthCm'])

sns.distplot(df['PetalLenghtCm'])

sns.distplot(df['PetalWidthCm'])

plt.hist(df[SepalLenghtCm'])

plt.hist(df['SepalWidthCm'])

plt.hist(df['petalLengthCm'])

plt.hist(df['PetalWidthCm'])

sns.boxplot(df['SepalLengthCm'])

sns.boxplot(df['SepalWidthCm'])

sns.boxplot(df[PetalLengthCm'])

sns.boxplot(data=df,x=df['SepalLengthCm'], y=df['Species']

sns.boxplot(data = df, x=df['Species'], y=df['SepalWidthCm'])

sns.boxplot(data=df, x=df['Species'], y=df['PetalWidthCm'])

sns.boxplot(data=df, x=df['Species'], y=df['PetalLengthCm'])










#EXPLAINATION:

	Q1: What is the Iris dataset?
A: The Iris dataset is a famous dataset in machine learning containing measurements of 150 iris flowers from three species: Setosa, Versicolor, and Virginica. It includes Sepal Length, Sepal Width, Petal Length, and Petal Width.

Q2: Why do we use df.shape, df.columns, and df.dtypes?
A:

df.shape shows the size of the data.

df.columns lists the column names.

df.dtypes shows the data type (int, float, object, etc.) of each column.

Q3: What is the purpose of df.describe()?
A: It gives summary statistics like mean, standard deviation, min, max, and quartiles for each numeric column. It helps to understand data distribution.

Q4: What does a histogram show?
A: A histogram shows the frequency of values in a column. It helps understand the distribution of a numerical feature.

Q5: What is the difference between sns.histplot() and plt.hist()?
A:

sns.histplot() adds extra features like KDE lines and is more customizable.

plt.hist() is simpler and comes from Matplotlib.

Q6: What is a boxplot used for?
A: A boxplot shows the median, quartiles, and potential outliers. It helps detect how data is spread and if there are unusual values.

Q7: How do boxplots help in comparing different species?
A: They show how each measurement (like petal length) differs between the three iris species. This helps in classification and pattern recognition.

Q8: What kind of data type is Species?
A: It is a categorical variable (usually of type object or category), representing labels like "Setosa", "Versicolor", etc.

Q9: What is the purpose of data visualization in EDA?
A: Visualization makes it easier to find patterns, trends, and outliers in data. It also helps us decide how to clean or model the data.
	





